<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Apreciação de requerimentos de Anistia Política]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares/>
    <descricao><![CDATA[A Comissão de Anistia é órgão de assessoramento ao Ministro da Justiça, vinculado ao Gabinete do Ministro, tendo por finalidade examinar e apreciar os requerimentos de anistia, emitindo parecer destinado a subsidiar o Ministro de Estado da Justiça na decisão acerca da concessão de Anistia Política. Sua criação encontra-se regulamentada no artigo 12 da Lei 10.559/2002, seu funcionamento pelo Regimento Interno, Portaria n.º 1797, de 30/10/2007, e os requisitos processuais administrativos pelas Normas Procedimentais, Portaria n.º 2.523, de 17/12/2008.  Todos os direitos, as formas de perseguição política, os tipos de reparação econômica e a concessão da anistia estão previstos no art. 8º do ADCT e na Lei 10.559/2002, disponíveis para leitura nos links informados.]]></descricao>
    <contato/>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>O(A) perseguido(a) político(a) ou, em caso de falecimento, a(o) viúva(o), o sucessor ou dependente econômico</tipo>
            <requisitos><![CDATA[É necessário que o requerente faça uma petição inicial narrando os fatos detalhadamente e apresente os seguintes documentos:

a) Carteira de Identidade (RG);
b) C.P.F;
c) Certidão de Casamento, caso seja casado(a);
d) Certidão de Nascimento do(s) filhos(as);
e) Comprovante de Residência;
f) Certificado de Reservista, caso seja ou tenha sido militar;
g) Comprovante de Conta Bancária;
h) Procuração, caso o requerimento seja apresentado por Procurador;
mbfj) Em caso de falecimento do Anistiando, apresentar a Certidão de Óbito;
k) Laudo Médico, se for portador(a) de alguma doença crônica;
l) Carteira de Trabalho e/ou Comprovação de Vínculo Laboral, se for o caso;
m) Histórico Escolar, se for o caso;
n) Comprovante de Exílio, se for o caso; e
o) Outro(s) documento(s) caso julgue necessário(s). Ex.: Certidão do Arquivo Nacional, Certidão do Arquivo Público Estadual, Certidão de Empresa(s) Empregadora(s), Declaração de Testemunhas, Reportagens de Jornais e Revistas.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="30" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[A partir do momento em que o processo encontra-se instruído, o que envolve o cumprimento integral das etapas prévias de autuação, triagem, envio de diligências e análise, a decisão do Conselho dar-se-á no prazo de 30 (trinta) dias, prorrogável por igual período.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo/>
            <descricao/>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Ministério da Justiça. Esplanada dos Ministérios, Bloco T, anexo II, térreo T3, Brasília, DF. CEP: 70064-900.]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="postal">
                        <descricao><![CDATA[O requerimento de Anistia Política também pode ser enviado pelos Correios ao endereço: Ministério da Justiça. Esplanada dos Ministérios, Bloco T, anexo II, térreo T3, Brasília, DF. CEP: 70064-900.]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/316"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Proteção social</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave/>
    <legislacoes/>
</servico>
